[
    {
        "category": "Cinéma",
        "question": "Quel acteur a joué dans le film \"Le loup de Wall Street\" ?",
        "answer": "Leonardo DiCaprio"
    },
    {
        "category": "Gastronomie",
        "question": "Quel chef français a été élu \"cuisinier du siècle\" ?",
        "answer": "Joël Robuchon"
    },
    {
        "category": "Histoire",
        "question": "Quel empereur romain a construit le Colisée ?",
        "answer": "Vespasien"
    },
    {
        "category": "Musique",
        "question": "Quel groupe de rock a chanté \"Stairway to Heaven\" ?",
        "answer": "Led Zeppelin"
    },
    {
        "category": "Sport",
        "question": "Quel sport de raquette se joue avec une balle jaune ?",
        "answer": "Tennis"
    },
    {
        "category": "Mathématiques",
        "question": "Combien font 7 + 5 ?",
        "answer": "12"
    },
    {
        "category": "Jeux vidéo",
        "question": "Quel est le jeu vidéo le plus vendu de tous les temps ?",
        "answer": "Minecraft"
    },
    {
        "category": "Histoire",
        "question": "Qui inventa la machine à vapeur ?",
        "answer": "James Watt"
    },
    {
        "category": "Musique",
        "question": "Combien de membres composent le groupe de rock \"Queen\" ?",
        "answer": "4"
    },
    {
        "category": "Animaux",
        "question": "Quel est le plus grand animal terrestre ?",
        "answer": "L'éléphant"
    }
]